又係飛蟻活躍時間啦

飛蟻又名大水蟻，兩者均是繁殖型白蟻的俗稱，通常指翅膀未脫落前的白蟻，外型雖然和螞蟻相近，但其實在分類學上卻相距甚遠；前者屬於等翅目，後者則屬於膜翅目。飛蟻會在夏天的晚上飛出巢外交配，因喜愛燈光，常被燈光吸引而飛入宅內，通常出現於下雨天。[1][2]飛蟻的生殖能力十分強，約在下雨天會長出有四隻小翼。準備交配繁殖，雌性將會變成蟻后。一對雌雄繁殖蟻飛入民居後會脫掉翅膀鑽進陰暗木罅、門縫之類的地方交配及產卵,繁殖下一代的白蟻。由於白蟻以蛀食木材維生，會對木製的建築物產生損害，可造成巨大破壞。

以前唔知飛蟻就係白蟻，直到屋企廚廁門框同幅牆都被蟲蛀，後來見到有白蟻躝過先知咩事
即刻搵滅蟲公司搞，佢地用個鑽鑽出一個個窿，再打d毒藥入牆到，過咗幾日都無再見有白蟻即係成功滅哂

過多一兩年廚房牆拆埋改開放式

尋日落完雨，今日返到公司勁撚多
啲仆街仲要開窗

屋企有幾隻飛蟻飛來飛去，好在拍死哂

屌你老母多撚到
可以點應對

活捉拆翼，睇住佢哋喺地下典吓典吓

電蚊拍乙個

今日啲飛蟻超大隻，成條街都係兜口兜面撞埋黎